// var questions = [{ "Question": "In which Olympics did Mark Spitz achieve a new Olympic record by winning seven gold medals", "Answer": "1972.0" }, { "Question": "How Many People Are In Each Of The Crews For The Oxford & Cambridge Boat Race?\\u00a0", "Answer": "9 = 8 rowers & 1 cox\\u00a0" }, { "Question": "In wich year was formed in Germany, the disco band Boney M", "Answer": "1976.0" }, { "Question": "The province of Alberta in Canada has been completely free of rats since what year", "Answer": "1905.0" }, { "Question": "In Which Year Did Torville & Dean Win Olympic Gold With Their Bolero Routine?\\u00a0", "Answer": "1984\\u00a0" }, { "Question": "When was the date of the Christian festival Easter fixed by the Council of Nicaea?", "Answer": "325 ad" }, { "Question": "How Many Cards Are You Dealt In A Game Of Gin Rummy\\u00a0", "Answer": "10 cards\\u00a0" }, { "Question": "How Many Times Do Entrants Hurdle The Water Jump In The Steeplechase\\u00a0", "Answer": "7 times\\u00a0" }, { "Question": "What was the number of the squadron which flew the Dambusters mission in 1943", "Answer": "617.0" }, { "Question": "How many laps make up the Indianapolis 500", "Answer": "200.0" }, { "Question": " The average minimal speed of birds in order to remain aloft in flight is reported to be about 161\\/2 feet per second, or about __________ miles per hour.", "Answer": "11.0" }, { "Question": "When was Sean Connery born", "Answer": "1930.0" }, { "Question": "What Height Is The Crossbar Of A Goal In Professional Football\\u00a0", "Answer": "8 feet\\u00a0" }, { "Question": "How many bones are there in the human body?", "Answer": "206.0" }, { "Question": "What is the atomic number for hydrogen (h)", "Answer": "1.0" }, { "Question": "How many letters are in the Cambodian Alphabet", "Answer": "74.0" }, { "Question": "Leonardo Michelangelo Raphael How many squares are on a Shogi (Japanese chess) board", "Answer": "81.0" }, { "Question": "Film Title: Fahrenheit ________. (a number)", "Answer": "451.0" }, { "Question": "Where would you find a breast, fore, spring and after spring", "Answer": "4 of 6 mooring lines tying up ship" }, { "Question": "When did William Lyon Mackenzie King retire", "Answer": "1948.0" }, { "Question": "What Is The Highest Possible Break In A Game Of Snooker\\u00a0", "Answer": "155 opponent fouls (snookered on all reds) pot a colour to represent a red then a black + 147\\u00a0" }, { "Question": "On a dartboard, what number is on top", "Answer": "20.0" }, { "Question": "The square root of 1 is?", "Answer": "1.0" }, { "Question": "The greatest snowfall ever in a single storm was ___ inches at the Mount Shasta ski bowl in february, 1959", "Answer": "189.0" }, { "Question": "How many holes does it take to fill the Albert Hall?", "Answer": "4000.0" }, { "Question": "At what age can a player join the Seniors Golf Tour 45, 50 or 55?\\u00a0", "Answer": "50\\u00a0" }, { "Question": "In Which Year Was John Lennon Shot & Killed In New York City", "Answer": "1980.0" }, { "Question": "When was the quadruplex telegraph invented", "Answer": "1864.0" }, { "Question": "In Which Year did John Lennon Tell Us Happy Xmas (War Is Over)", "Answer": "1972.0" }, { "Question": "How many people in the world are classified as chronically undernourished ?\\u00a0", "Answer": "800 million\\u00a0" }, { "Question": "How old was Boris Becker when he won his first ever Wimbledon singles Championship?\\u00a0", "Answer": "17\\u00a0" }, { "Question": "Year of the first manned space flight", "Answer": "1961.0" }, { "Question": "In Which Year Did Phil Collins Join Genesis", "Answer": "1970.0" }, { "Question": "In Which Year Did Abba Win The Eurovision Song Contest", "Answer": "1974.0" }, { "Question": "At Which Point Do The Temperature Scales Fahrenheit & Celcius Coincide\\u00a0", "Answer": "-40\\u00a0" }, { "Question": "How many senators comprise the U.S. Senate", "Answer": "100.0" }, { "Question": "Each body cell contains how many chromosomes", "Answer": "46.0" }, { "Question": "A pound of armadillo meat contains how many calories", "Answer": "780 calories" }, { "Question": "According to USA today what is the favourite luxury car", "Answer": "1 lexus 2 mercedes 3 bmw" }, { "Question": "How many consecutive years was the ed sullivan show on tv", "Answer": "23.0" }, { "Question": "Approximately How Many Coffee Beans Make Up An Expresso Measure\\u00a0", "Answer": "40\\u00a0" }, { "Question": "The Red Cross was initiated in what year", "Answer": "1862.0" }, { "Question": "Over Which 2 Years Did The Bay City Rollers Achieve Most Of Their Chart Sucess", "Answer": "1974 & 1975" }, { "Question": "When was crystal palace destroyed", "Answer": "1936.0" }, { "Question": "According to the Christmas song what was the only present asked for? 2 Front Teeth, 5 Bath Cubes, 4 Bars Of Soap, 3 Pairs Of socks\\u00a0", "Answer": "2 front teeth\\u00a0" }, { "Question": "How many stars make up the \'Southern Cross\'?", "Answer": "5.0" }, { "Question": "What Number Is Written On The Back Of David Beckham\'s Shirt When He Played For Real Madrid ?", "Answer": "23.0" }]

var questions = [{'Question': ' __________ szynszyle zostały sprowadzone z gór Andów w Ameryce Południowej w latach 30-tych XX wieku. Wszystkie szynszyle występujące obecnie w Ameryce Północnej pochodzą od tych __________ szynszyli.',
'Answer': '11.0'},
{'Question': 'Kiedy firma Fuller Brush Company zaczęła używać katalogów',
'Answer': '1986.0'},
{'Question': 'Kiedy Castro przejął władzę na Kubie', 'Answer': '1959.0'},
{'Question': 'Jeśli policzysz od 1 do 100, na ile siódemek natrafisz?',
'Answer': '20.0'},
{'Question': 'Zwój znad Morza Martwego został odkryty w którym roku',
'Answer': '1947.0'},
{'Question': 'Ile kieszeni jest na standardowym stole do snookera?',
'Answer': '6.0'},
{'Question': 'Według Biblii, ile lat żył Methuselah?', 'Answer': '969.0'},
{'Question': 'In Which Year Was Saturday Night Fever Released',
'Answer': '1978.0'},
{'Question': 'Płeć konia można poznać po jego zębach. Większość samców ma ich 40, samice mają __________',
'Answer': '36.0'},
{'Question': 'Jeden z okrętów Ferdynanda Magellena zakończył pierwszą podróż dookoła świata w którym roku',
'Answer': '1522.0'},
{'Question': 'Telewizory Ben Casey zaczął od Człowiek Kobieta Narodziny Śmierć i co',
'Answer': 'nieskończoność'},
{'Question': 'How Many Pilgrims Were Aboard The Mayflower', 'Answer': '120'},
{'Question': 'Każda komórka ciała zawiera ile chromosomów', 'Answer': '46.0'},
{'Question': 'Ile mil może przebyć pocisk Pershing', 'Answer': '400.0'},
{'Question': 'Jaka jest masa atomowa molibdenu', 'Answer': '95.94'},
{'Question': 'W którym roku została wyprodukowana pierwsza kartka świąteczna?',
'Answer': '1846'},
{'Question': 'W którym roku wygasła dzierżawa Hongkongu przez Anglię',
'Answer': '1997.0'},
{'Question': 'Jaki jest numer patentowy telefonu w USA',
'Answer': '174465.0'},
{'Question': 'Lemniscate to prawidłowa nazwa jakiego symbolu',
'Answer': 'infinity'},
{'Question': 'Z dokładnością do 30 stóp, jak wysoka jest wieża Eiffla',
'Answer': '984.0'},
{'Question': 'Ile mil nerwów znajduje się w skórze człowieka',
'Answer': '45.0'},
{'Question': 'Given 5 Years Either Way, In What Year Did Sir Francis Drake Begin His Voyage Around The World',
'Answer': '1577.0'},
{'Question': 'Jaki numer jest często nazywany (Clickety Click) w Bingo',
'Answer': '66'},
{'Question': 'What Is The Value Of Sine 30 Degrees', 'Answer': '0.5'},
{'Question': 'W którym roku został odkryty Neptun', 'Answer': '1846.0'},
{'Question': 'W czerwcu którego roku podpisano traktat kończący I wojnę światową',
'Answer': '1919.0'},
{'Question': "Ile dzieci jest w 'american dream'", 'Answer': '2.5'},
{'Question': 'W który dzień Bożego Narodzenia wojska angielskie i niemieckie grały w piłkę nożną?',
'Answer': '1914'},
{'Question': 'What Do The Opposite Sides Of A Standard Dice Always Total',
'Answer': '7'},
{'Question': 'W którym roku wynaleziono wiertło dentystyczne',
'Answer': '1790.0'},
{'Question': 'Jak szybko porusza się końcówka standardowej kosiarki rotacyjnej? (w km/h)',
'Answer': '200.0'},
{'Question': 'Ile lat miał najstarszy człowiek na świecie?',
'Answer': '141.0'},
{'Question': 'W którym roku urodził się Walt Disney', 'Answer': '1901.0'},
{'Question': 'Ile to jest 1 dzień i 2 godziny w godzinach', 'Answer': '26.0'},
{'Question': "W grze 'Pac-Man' na Atari 2600, ile punktów była warta każda kulka?                                                             ",
'Answer': '1.0'},
{'Question': 'Ile kartek papieru jest w ryzach', 'Answer': '500.0'},
{'Question': 'W którym mniej więcej roku zbudowano pierwszy statek parowy',
'Answer': '1787.0'},
{'Question': 'Kiedy wynaleziono turbinę gazową', 'Answer': '1849.0'},
{'Question': 'Kiedy wynaleziono telegraf czterostronny', 'Answer': '1864.0'},
{'Question': 'W którym roku II wojny światowej Rosja wypowiedziała wojnę Japonii',
'Answer': '1945.0'},
{'Question': 'Rower pedałowy został wynaleziony w którym roku',
'Answer': '1839.0'},
{'Question': "Jodie Foster wyreżyserowała film 'Little Man Tate' w którym roku",
'Answer': '1991.0'},
{'Question': 'Ile dużych dziur jest w twojej głowie', 'Answer': '7.0'},
{'Question': 'Jaka jest maksymalna liczba stopni całkowitych w kącie refleksyjnym?',
'Answer': '359.0'},
{'Question': 'W którym roku Wielka Brytania przejęła kontrolę nad Hongkongiem',
'Answer': '1842'},
{'Question': 'How Old Was John F Kennedy When He Was Assassinated',
'Answer': '46'},
{'Question': 'Ile dni było w 1976 roku?', 'Answer': '366.0'},
{'Question': 'Kiedy wynaleziono odbiornik radiowy z kaskadowym strojeniem',
'Answer': '1913.0'},
{'Question': 'W którym roku zakończyła się I wojna światowa',
'Answer': '1918.0'},
{'Question': 'W którym roku John Lennon powiedział nam Happy Xmas (War Is Over)',
'Answer': '1972.0'},
{'Question': 'Ilu Johnów było papieżem', 'Answer': '21.0'},
{'Question': 'Ile maskotek miały Igrzyska Olimpijskie w Sydney?',
'Answer': '3.0'},
{'Question': 'How many noggins in a pint?', 'Answer': '4.0'},
{'Question': 'Dario Fo zdobył literacką nagrodę Nobla w którym roku',
'Answer': '1997.0'},
{'Question': 'Kiedy odbyła się pierwsza australijska wycieczka krykietowa do Anglii',
'Answer': '1868.0'},
{'Question': 'How Long In Miles Is A Marathon', 'Answer': '26.0'},
{'Question': 'W której powieści Wielki Brat by cię obserwował',
'Answer': '1984.0'},
{'Question': 'Ile litrów ma magnum szampana', 'Answer': '1,5'},
{'Question': 'Ile mil długości ma Wielka Rafa Koralowa', 'Answer': '1250.0'},
{'Question': 'Pierwsza amerykańska ustawa o płacy minimalnej została wprowadzona w którym roku',
'Answer': '1938.0'},
{'Question': 'What Base Are Hexadecimals', 'Answer': '16xa0'},
{'Question': 'Do gry w snookera potrzeba ilu kul', 'Answer': '22.0'},
{'Question': 'Nadine Gordimer otrzymała literacką Nagrodę Nobla w którym roku',
'Answer': '1991.0'},
{'Question': 'W którym roku rozpoczęła się I wojna światowa',
'Answer': '1914'},
{'Question': 'Wenus ma ile księżyców', 'Answer': '0.0'},
{'Question': 'Kiedy została ukończona pierwsza kolej transkontynentalna w Ameryce Północnej',
'Answer': '1869'},
{'Question': 'Ile godzin dziennie śpi fretka?', 'Answer': '20.0'},
{'Question': 'Przeciętny człowiek produkuje ile kwart plwociny w ciągu życia',
'Answer': '25000.0'},
{'Question': 'The average human produces how many quarts of spit in a lifetime',
'Answer': '25000.0'},
{'Question': 'Kaddafi doszedł do władzy w którym roku', 'Answer': '1969.0'},
{'Question': 'Yasser Arafat jest przywódcą OWP od którego roku',
'Answer': '1969.0'},
{'Question': 'Film Chinatown został wydany w którym roku',
'Answer': '1974.0'},
{'Question': 'Oficerowie, ilu brytyjskich oficerów zostało wepchniętych przez wojska indyjskie do czarnej dziury w Kalkucie',
'Answer': '146.0'},
{'Question': 'Robin Hood: Książę złodziei został wydany w którym roku',
'Answer': '1992.0'},
{'Question': "Kiedy powstało pierwsze 'Final Fantasy'?", 'Answer': '1987.0'},
{'Question': 'Aktor Arnold Schwarzenegger kupił pierwszego Hummera wyprodukowanego do użytku cywilnego, kiedy',
'Answer': '1992.0'},
{'Question': 'How Much Does One Million Equal In Binary', 'Answer': '64'},
{'Question': 'Jaka jest pierwsza liczba pierwsza po 1,000,000',
'Answer': '1000003.0'},
{'Question': 'Stopnie marynarki: gwiazdy, które posiada komandor',
'Answer': '1.0'},
{'Question': 'Aby przesyłać transatlantyckie wiadomości telegraficzne, w którym roku położono pod Atlantykiem 3 000 mil kabla',
'Answer': '1886.0'},
{'Question': "Stopnie marynarki: gwiazdy, które posiada 'commodore'",
'Answer': '1.0'},
{'Question': 'How Many Faces Has The Solid A Dodecahedron', 'Answer': '12.0'},
{'Question': 'Na której olimpiadzie Zola Budd przypadkowo potrącił Mary Decker',
'Answer': '1984.0'},
{'Question': 'Ile pięter jest w empire state building', 'Answer': '102.0'},
{'Question': 'Ilu zawodników wzięło udział w pierwszej nowoczesnej olimpiadzie',
'Answer': '484.0'},
{'Question': 'W którym roku Chet Atkins wydał swój pierwszy solowy album?',
'Answer': '1953.0'},
{'Question': 'Na ilu okrążeniach rozgrywany jest wyścig Indianapolis 500',
'Answer': '200'},
{'Question': "Jaka jest odpowiedź na pytanie o sens życia według Douglasa Adamsa w 'The Hitchhikers Guide to the Galaxy?",
'Answer': '42.0'},
{'Question': 'In Which Year Was Mr Blobby A Christmas Number One In the Uk',
'Answer': '1993'},
{'Question': 'Kiedy ukazał się pierwszy film Mad Max', 'Answer': '1979.0'},
{'Question': 'How many wise men where there?', 'Answer': '3'},
{'Question': 'W którym roku rozpoczęło się burzenie muru berlińskiego?',
'Answer': '1989'},
{'Question': 'The term Sesquibicentennial represents how many years ?',
'Answer': '250.0'},
{'Question': 'W którym roku Phil Collins dołączył do Genesis',
'Answer': '1970.0'},
{'Question': 'George Stephenson urodził się w którym roku',
'Answer': '1781.0'},
{'Question': 'W którym roku Lord Lucan skoczył w nieświadomość',
'Answer': '1974.0'},
{'Question': 'Kiedy nelson mandela został zwolniony z więzienia',
'Answer': '1990.0'},
{'Question': 'Kiedy nelson mandela zostal wypuszczony z wyspy robben',
'Answer': '1990.0'},
{'Question': 'Kiedy po raz pierwszy wprowadzono święta bankowe w Wielkiej Brytanii',
'Answer': '1871.0'},
{'Question': 'Ncaa: w którym roku po raz pierwszy przyznano pamiątkowe trofeum heismana',
'Answer': '1935.0'},
{'Question': 'W którym roku Laurel i Hardy po raz pierwszy wystąpili razem',
'Answer': '1926.0'},
{'Question': 'W którym roku była wielka susza w Wielkiej Brytanii?',
'Answer': '1976.0'},
{'Question': 'Linijka o długości stopy ma __ cali', 'Answer': '12.0'},
{'Question': 'Kiedy odbył się pierwszy lot samolotu odrzutowego',
'Answer': '1941.0'},
{'Question': 'Którą olimpiadę zbojkotowały Stany Zjednoczone?',
'Answer': '980.0'},
{'Question': 'Ile kropek jest na parze kostek do gry', 'Answer': '42.0'},
{'Question': 'Ile litrów krwi ma przeciętny człowiek w swoim ciele?',
'Answer': '12.0'},
{'Question': 'W którym roku rozpoczęto budowę opactwa westminsterskiego',
'Answer': '1050.0'},
{'Question': 'Liczba lat, w których Beatlemania odbyła tournée po Stanach Zjednoczonych',
'Answer': '5.0'},
{'Question': 'Jaki jest najnowszy rok, który można zapisać do góry nogami i do prawej strony i nadal wygląda tak samo',
'Answer': '1961.0'},
{'Question': 'Ile zębów ma zdrowy dorosły człowiek', 'Answer': '32'},
{'Question': 'Ile kwadratów na planszy shogi (szachy japońskie)',
'Answer': '81.0'},
{'Question': 'How Many Times Did Michael Schumaker Win The World Formula One Drivers Championships?',
'Answer': '7'},
{'Question': 'Przeciętne ludzkie ciało zawiera tyle żelaza, że można z niego zrobić ile 3-calowych gwoździ',
'Answer': '1.0'},
{'Question': 'Ile ruchów tradycyjnie składa się na koncert', 'Answer': '3.0'},
{'Question': 'Z dokładnością do 3 mph, przy jakiej prędkości w m.p.h. wiatr staje się huraganem',
'Answer': '73.0'},
{'Question': 'Kiedy wynaleziono druk brajlowski', 'Answer': '1829.0'},
{'Question': 'Rów Mariański jest najgłębszym miejscem Oceanu Spokojnego, do jakiej głębokości sięga. Podaj odpowiedź w stopach.',
'Answer': '36160.0'},
{'Question': 'Ile odcinków liczyła oryginalna seria Star Trek',
'Answer': '75.0'}]

  $(function () {
    const randomElement = questions[Math.floor(Math.random() * questions.length)];
    question = randomElement['Question']
    number = randomElement['Answer']
    // $.get('/home/julo/Desktop/Julo/RyzykFizyk/data/prepared_trivia.csv', function(CSVdata){
    //   data = $.csv.toArray(CSVdata);
    //   console.log(data)
    // });
    // $.get('http://numbersapi.com/random/', function(data) {
    //   var allQuestions = $.csv.toObjects('./data/prepared_trivia.csv')
    //   alert(allQuestions)
    //   arr = data.split(' ') 
    //   question = 'What '+ arr.slice(1, ).join(' ').slice(0, -1) + '?'
    $('#question').text(question);
    $('#number').text(number);
    // });
  });
$(document).on('click', '#btn', function () {
  $('#number').toggle()
});

$(document).on('click', '#reloadbtn', function () {
  window.location.reload(true);
});